[法國] 黃背心第40場遊行 主題支持香港民主

黃背心第40場遊行 主題支持香港民主

巴黎的黃背心們在8月17日進行了第40場遊行，他們本次的遊行主題增添了國際元素，表示“支持香港民主運動”，並呼籲人們“拿出自己的雨傘”，意指香港此前的雨傘運動。

在臉書上，這一次的黃背心運動截止發稿已經有將近三百人點擊“將會參加”，此外還有超過一千五百人點擊“對活動感興趣”。根據這一聲明，遊行人群將在今天中午在巴黎北部19區的節日廣場集合，之後下午兩點出發，通過華人區美麗城和巴士底廣場，前往共和國廣場。根據臉書上發布的本次遊行的信息，組織方包括“節日廣場黃背心”，“移民團結”，“鬥爭聯合”，“美麗城黃背心”等等。

在訴求當中，活動組織方寫道：“在香港，就像黃背心遭遇到的情況一樣，越來越多的人被逮捕，香港人為了保全他們的身份和自由而抗議，黃背心們支持香港人通過有組織的方式進行抗議”，並表示，“香港的示威者們見證了與黃背心運動的團結，黃背心們為了社會公平而都鬥爭，反對政治腐敗，反對政治人物和警察的豁免權”。這一活動聲明還寫道：“黃背心和香港遊行，這是兩個地理位置上相隔很遠，卻彼此呼應的運動”。本周三，遊行者們已經提前在巴黎當地製作了示威所用的標語牌和橫幅等用品，語言是英語，法語，和中文。

根據這份活動聲明，今天的黃背心運動得到了突尼斯人權與自由委員會，歐洲團結無國界，巴黎與郊區民眾組織，乍得愛國社團組織等多個組織的簽字支持。

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

咸左

型

merci

開始左未

connected

希望香港亦可以舉辦一次主題係支持黃背心既遊行

不可以灰心！

Reprendre possession de Hong Kong
La révolution de notre temps

會失去法國政府支持...

多謝你地

thank

幾時connect埋俄佬

如果weconnect 港法俄示威者會點?

要求白宮提名香港人攞和平獎

we connect

推

係咩應該用reprenons
不過押韻

咪*

另外我覺得法國同香港應該聯合搞抗爭活動
咁樣先可以係全世界有極大回響 因為呢個世界上可能係史上第一次將唔同民族唔同文化唔同膚色唔同語言 但係同一樣相信公義 民主 自由 既人民 共合聯合抗爭
簡直係撼動全球
我建議仲要係搞第三方需要被支持既人民 顯示我地絕不自私自利 只顧自己利益 用呢個理念打動其他國家既人民一齊參與其中
而我想搞既就係 新彊！解放新彊！！！

merci les français

感動

可以呼應, 千里呼應

法國可以統一戰線 但俄羅斯 新疆環境太惡劣 connect唔到

支持

We connect

法文好難唱

聽日帶法國旗

新疆其實可以做

有無法文手足整返d banner 聽日用

多謝黃背心！互相支援！

merci beaucoup

十步一崗 個個查手機 網絡更係牆中牆 點做？

Push

公司班法國同事問點解政府唔拉失控狗狗，同拉鳩開槍果隻狗，我話政府默許狗狗咁做，佢大叫what the fuck

Connected

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

民陣最新消息：818 維園集會時間係兩點！！！文宣全力啟動

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721·811警官黑合作

黃背心暴力過我地都未被定為恐怖主義

French we connected

喊左

盟友

係咪要唱埋法國國歌

全世界自由者，聯合起來！

8.18 見

法國一直笠水喎

818 維園集會見 純和理非

屌

可以舉法國旗喇

認真諗下 我覺得係天要我地咁做

有無其他source

堅

韓國勇武撚 法國黃背心 泰國黃衫軍
希望可以黎香港join我地搞一次真正對抗強權既示威

聽日著大巴黎波衫出嚟了

818 we connected

用l’impératif ?

眾籌機票錢請佢地黎香港"觀光"

係著就著返D 陀地球會啦

CONNECT

好似戴高樂將軍開始 法國都係親中

法國革命先驅

全世界都有人撐你呀！818出去啦！之後都要繼續見呀！
總有一日煲底見呀！

40場

香港會唔會好似黃背心咁

著馬賽

感謝

818 兩點維園

為左反美姐

波圖

Merck

D支那人死左響邊？

🇫🇷

ngo harm jor ngo ahoi fa kwok yan
Wong pui sum wen dong do yiu ga yau

Merci beaucoup

Nous nous connectons

係，但當地真係有拉過暴力狗，香港由6.9到而家，一隻狗都無拉過

818

法國外長早幾日開聲

Vive la revolution

係呀 呢類口號用imperatif應該幾好
法國國歌都係 allons enfants de la patrie

法國親中定英國親中多啲？

818 - whatever it takes.

Connected

香港人有道德潔僻

Merci

撐黃背心=反法國政府
得罪歐盟唔係幾好

Vive la révolution

多謝法國人

Reprenons possession de Hong Kong
(c'est) La révolution de notre temps

Marchons, marchons!

Viva La France!

我地係撐公義 正如我所講 我地聯合既抗爭唔會只為自己訴求 我地聯合抗爭既活動主要係幫助第三方需要支援既人民 例如 新彊人

多謝

人民日報：发动各省集会，声援香港40多万爱国同胞

立刻广传最后召集

psg!

有法國人支持

法國佬we connect

818 推

Merci !!!!

8月18遊行

佢自身難保，點會捉蟲幫香港

不如都搞一次聲援黃背心運動

【集腋成裘】【大家一齊寫】香港抗爭大事記

我而家整理緊資料，希望由1982年中英談判開始，
講到今日點解我地要企出來以武力手段爭取民主

要完成呢個list需要大家一齊去搵資料，
因為我一個人絕對冇辦法完成
(更新：已經完成左大約70%左右，多謝各位巴打絲打)
當中包括
1。一條相關新聞/wiki
2。一張相關照片
3。一段四~五句中文及/或英文簡介

希望各位可以幫下我手入
去呢個google sheet入面將呢個list完成:

切記，唔好整得太長，
唔好芝麻綠豆小事都擺入去
感謝各位幫忙

我會將呢個list整成一套MEME
例子如下：

目前個list有：
1967 六七暴動
1979 香港前途問題
1984 中英談判
1984 中英聯合聲明
1988 八八直選
1989 天安門事件
1989 天安門事件
1989 天安門事件
1991 九一直選
1992 彭定康港督
1995 臨時立法會
1996 移民潮
1997 中國收回香港
1997 建華亂港
1997 禽流感
1998 胡仙案
1998 亞洲金融風暴
1999 居港權釋法
1999 市政局解散
2001 六七楊光暴動主腦獲頒大紫荊
2002 高官問責制
2003 SARS
2003 廿三條立法
2003 偷步買車
2003 七一遊行
2003 自由行政策
2004 釋法否決07/08雙普選
2005 領匯
2005 老董腳痛落台
2006 天星保育
2007 皇后保育
2008 社民連三子
2008 以普通話教授中文科
2010 反高鐵
2010 香港交易所CEO由中國人接任，金融業被中國控制
2010 五區公投
2010 馬尼拉人質事件
2011 民主黨接受政改方案
2012 流浮山飯局
2012 特首梁振英689票
2012 國民教育
2012 南丫島海難
2013 HKTV不獲發牌
2014 831框架
2014 戴耀庭提議佔領中環
2014 雨傘革命
2014 暗角七警
2015 銅鑼灣書店
2015 否決政改
2016 旺角魚蛋革命
2016 梁天琦陳浩天被取消參選資格
2016 多名當選議員被無理DQ
2017 反一地兩檢
2017 香港移交主權20周年
2018 鄭若驊涉僭建
2018 UGL 50M 事件放生
2019 建議取消海外專科醫生於通過執業試才可於香港行醫

留名等睇留法粉紅向黃背心挑機

Merci francais

法國大革命

人哋擲molotov喎

法國人咁純真架咩

viva la France

會唔會試下護埋法國旗
雖然自由平等博愛有少少左膠feel

Liberté, Égalité, Fraternité

今晚打老虎

法蘭西connected

直播LINK
法文聽唔明

其實用心同淋病都係一模一樣唔正視法國體內嘅體制問題

ham lun jor

新疆

黃背心同法國政府嘅衝突唔係好似我哋咁黑白分明
雖然佢哋都有警暴濫權之類嘅問題
但佢哋重點係財政同徵稅之類嘅問題，而唔係民主制度改革
而法國政府有補救，法國民意都逐漸收貨

自由世界嘅國家唔係我哋敵人
歐洲議會有支持禁運武器俾香港警察
唔好插手多餘嘅嘢冒險失去佢哋支持

Attention : des appels circulent pour que cette manifestation soit une manifestation en soutien aux mouvements à Hong-Kong. Cette revendication semble très controversée parmi les Gilets jaunes, notamment à cause des ingérences de la part des États-Unis et du soutien des médias français

MERCI

真

法國都係警權過大

我已經一早唱熟

呀da la father啦化
T Oh, 輸啦架咩 tak la Tee

古啦Ku La Lu Da Get the T哦
In 多 啦索 踢囉fee ai

多謝

班撚樣好撚醒架，佢地夠薑做我相信革命民族溶左佢地都仲得

真係全世界都睇住香港

Bon jour

馬賽曲(法國國歌) 歌詞

Allons enfants de la Patrie, 祖國的子民醒來吧
Le jour de gloire est arrivé! 光榮的日子到來了！
Contre nous de la tyrannie, 與我們為敵的暴君
L'étendard sanglant est levé, (bis) 升起了血腥旗幟！(x2)
Entendez-vous dans les campagnes 你可曾聽見戰場上
Mugir ces féroces soldats? 戰士們奮戰的嘶喊聲？
Ils viennent jusque dans vos bras 他們要闖到我們中間
Egorger vos fils et vos compagnes! 刺穿我們妻兒的喉嚨！
(副歌)
Que veut cette horde d'esclaves 這一幫賣國賊和君主，
De traîtres, de rois conjurés? 他們都懷著什麼鬼胎？
Pour qui ces ignobles entraves 試問這些該死的鐐銬，
Ces fers dès longtemps préparés? (bis) 究竟要給誰戴上？(x2)
Français, pour nous, ah! quel outrage 法蘭西同胞們，是給我們的！這是奇恥大辱！
(副歌)
Quels transports il doit exciter? 是可忍孰不可忍，
C'est nous qu'on ose méditer 他們謀劃著要把我們，
De rendre à l'antique esclavage! 推回奴隸時代！

Quoi ces cohortes étrangères! 甚麼！異國的大軍，
Feraient la loi dans nos foyers! 要在我們的家鄉頒行苛法！
Quoi ! ces phalanges mercenaires 甚麼！這些雇傭的部隊們，
Terrasseraient nos fils guerriers! (bis) 將橫掃我們的戰士親兒！
Grand Dieu ! par des mains enchaînées 天神啊！ 手被鏈鎖，
Nos fronts sous le joug se ploieraient 我們的額頭被沉枷壓得無法挺起，
De vils despotes deviendraient 無恥的暴君將變成，
Les maîtres des destinées. 命運的主人。
(副歌)

副歌歌詞
Aux armes, citoyens, 武裝起來吧，人民！
Formez vos bataillions, 組成屬於你們的軍隊！
Marchons, marchons! 前進！前進！
Qu'un sang impur 讓不純的血
Abreuve nos sillons! 浸滿我們的戰溝

舉住法國旗唱馬賽曲無得輸

會否忙咗d...

推齋諗都起曬雞皮

良知最珍貴

Nous nous connectons !

邊買得切

佢估唔到香港咁黑暗

we connect!

小咗個口

818維園見

搵白旗就得

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

目前網上的國際輿論平台三毛問題嚴重，希望大家幫手將真相講出去

twitter

reddit

可以整個誇國家嘅組織connect 幾邊示威者，有咩事互相照應（包括內陸維權人士）

Connexion

紅白藍自制咪得囉

希望有人整

有冇英文法文source?

人在遠方 蟬沒有和唱

我都係！！！體字都已經起雞皮！

個命字錯左 有冇人提提佢

有冇人可以整埋支持法國既banner 聽日8.18帶出黎用?

海外東突

如果可以搞個聯結遊行我諗都多人出席

818聽日見

We connected

聽日有冇手足一齊舉法文標語

The whole world is watching us
各位手足聽日見

東突
土耳其係附近

都係為左自由抗爭既同路人

多謝你地 一直為應得既公義同自由而戰
多謝義士們一直以黎既付出 等我地一齊光復到香港再好好慶祝
希望受傷既盡快康復

唔知講乜，但有香港兩個字

精神

對外，
我地要令全球反埋中國
Don't Trust China

咁同啲偽人有咩分別？
驚得罪強權就唔講

幾難唱

J'aime la France!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

留意佢係好反華

去巴黎見識過黃背心，巴黎人處之泰然，型
成塊地鐵窗玻璃放係車箱入面，幾個站之後先有人理，全部人落車，巴士底站開始吾通，無人嘈，正！舖頭被搶，大家食花生🥜

有支那人去挑機未..?

可以搞一次聲援黃背心

不要說推
試著說
818兩點維園準時見 不見不散

vive la France ！

打直入去打橫出返黎

1

估唔到黃背心會為左香港遊行
真係重來無諗過

818 回禮

地球聯合軍！！！

多謝林鄭
實踐we connect

佢話過黃背心係瑪琳勒龐搧風點火

黃雨衣
紀念第一位死士 遲啲又可以擋吓水砲車

721
811
818

其實黃背心革命完左未
睇wiki冇再記錄 想請教

個 黃 係簡體字

仲有唔好唔記得西藏呀！！！

Thanks French !!

Thanks so much!

法國connected

支那蝗夠唔夠薑挑機？法國兄弟唔多會忍你班仆街,隨時橫屍街頭

we connect!!!!

同意
亂咁插手
有可能會GG

818 維園見！

[ 眾籌 ] 本地文宣 : 多媒體廣告

睇片見嗰邊d黑警都係好撚串

仲有人會開鋪

要睇你定義完係咩
雖然出黎既人數少左
但佢地係一直keep住be water直到依家

推推推

Merci Beaucoup

要舉埋烏克蘭同法國旗

Aux armes, citoyens
Formez vos bataillons
Marchons, marchons!
Qu'un sang impur
Abreuve nos sillons!

太美麗了！！！！！法國啊感謝啊

À LA VOLONTÉ DU PEUPLE

人地政府起碼有回應示威者訴求

但佢地既訴求係達到未？
好似係要求降低汽車稅？
咁達到左仲有咩驅使佢地出黎
佢又唔似我地比中共控制住

Merci!!!!!

下次我哋個個着晒黃背心出嚟！！回禮！！！

睇報導就唔信政府,覺得耍鳩佢地
等如777,人地叫撤回佢就暫緩

鬼佬寫

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

有無live係清啲？同埋依家佢地通常係咩型式？游行？同黑警片過？

Merci beaucoup les gilets jaunes!

唔逃哂巴打
聽日見

首先你要理解黃背心係點樣嘅運動
佢哋嘅重點係反富人反緊縮，唔係民主制度改革
唔好將全世界嘅政治都當成香港咁黑白分明

黃背心運動最激烈時候既最後政府有回應示威者既訴求
支持黃背心同會出黎抗爭既人係少左好多
仍然有少數黃背心keep住出黎以be water方式表達對現在法國政府既不滿
所以完同未完要睇你用咩角度睇

push

整返場黃背心遊行呼應法國都好喎

你知道人地做緊咩先支持啦

唔怪之得法國冇出過聲

cls dai dai lek tui

我地都要聲援佢地
大家都係水深火熱中

互相支持

【置頂】【818兩點維園全攻略】

互相加油好無?!

[法國] 法國人有嘢講

我覺得唱歌 fing旗真係有用
之前有幾條片可能有人唱或播左 do you hear the people sing
咁可能真係唔覺意感動左法國既示威者

全世界connect

ON SE CONNECTE 🤘🏽🤘🏽

尊重下啦

黃背心connected

Marchons！Marchons！

謝謝

merci!!!! 香港好似都未搞到第40場

雖然睇落人唔太多
但情意重
我地係咪要整番法文標語多謝果班人

818 維園見

咁俄國抗爭者都要connect

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

817紅土
818維園

文宣連儂牆放映會傳單

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

c'est l'amour

Real-Yellow League

唔通呢個就係第三次世界大戰
不過係為民主而戰

Très bien! Merci

好撚同意要搞埋新疆
佢地比起香港更慘
而且都係今日新疆 明日香港
根本新疆個情況就是新納粹
納粹主義 係全世界不能容許

一份工真係唔係咁緊要! 人生仲包括好多嘢! 家人, 朋友, 社會責任, 公義等, 莫要有朝一日翻轉頭睇番, 後悔某一日為咗返工, 而錯失了應該要做而沒有做的事。

太古係英資
匯豐係歐洲最大銀行

迫兩間國際大企ceo 辭職
中共咁樣已經係使用國家權力 暴力干擾國際市場運作+威嚇侵害外國企業
已經夠料踢佢出世貿同降聯合國地位啦

有無人集齊料 send 去中共有join果十幾個 經合組織同聯合國
比多d子彈外國啦 80國聯軍呀

respect

push!

唔好意思，借個位推一推

可能係最重要的一個白宮聯署

首先要聯絡到個邊，但係我地冇大台

舉法國旗！

.

希望到時護旗手會暴力踩場
等法國黃背心勇武派打柒佢哋

林鄭-we_connect

咁都無200000個簽名？

de rien

MERCI
VIVE LA RÉVOLUTION ! VIVE LE PEUPLE !

恐襲
721 元朗（無差別； 打手：鄉黑）
-沒有打手被起訴

805
荃灣（黑衫、街坊； 打手：福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕

北角 （黑衫； 打手：福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕
@二坡坊 - 黑衫+白衫福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕

814 葵芳（黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

黃背心今日係咪有比狗射催淚彈?

法國人都支持我地！香港人一家要爭氣！渣緊你既信念唔可以中途放棄！

[有IG嘅同我入黎] 捍衛自己地盤啊diu

有時間幫手diu zau 5 mo!

睇緊live 香港同支那兩邊鬥叫好撚嘈

借位

律師朋友眼見呢排奸狗出新招，雖然講左一萬次，都仲遇到好多傻豬豬，所以整合左以下幾點比發夢人士睇，唔好再做傻豬豬，求下你地真係背左佢。

【發夢王大歷險須知】

監控鏡頭、扮夢遊人、插竹嫁禍，入到鬼屋除衫搜身，餵飲廁所水，虐打到骨折，無證實？你唔信佢哋做得出？

迫你解鎖，呃你簽嘢，唔講你喺邊區，唔畀打電話，無褲袋屈你藏毒，收電腦屈你CP，無手令呃屋企人開門，原告變被告，聽唔少啦！保護自己，保護他人。

（律師想提提大家）
【發夢王大歷險須知】

我地要做返D野回應黃背心
唔可以孤立自己

其實唱歌係打動人既核彈黎
美國人聽到你唱star spangled banner
法國人聽到你唱do u hear the people sing
情況好似你聽到個鬼佬用中文唱原諒我這一生不羈放縱愛自由
係會忍唔住流馬尿
When the beating of your heart echo the beating of the drum